克什米爾直轄區分治「中国領土」印度稱內政北京無權評論

印度今天成立查摩與克什米爾中央直轄行政區及拉達克中央直轄區，中國外交部稱此舉是非法而無效的，印度外交部稍後聲明表示，這是印度內政，中國無權發表評論。

印度外交部發言人庫瑪（Raveesh Kumar）在一份聲明中表示，中國深知印度在此一問題的一貫和明確立場，把過去的查摩與克什米爾省（Jammu and Kashmir）分為查摩與克什米爾中央直轄行政區及拉達克中央直轄行政區，完全是印度的內政。

庫瑪說，印度不希望中國等國對印度內部事務發表評論，就像印度拒絕評論他國內部事務一樣。

他說，「中國繼續在查摩與克什米爾中央直轄區及拉達克中央直轄區占領大片土地」，根據所謂的1963年中國與巴基斯坦邊界協定，還從巴基斯坦占領的克什米爾「非法奪取印度領土」。

求共產黨心理陰影面積

粗暴干涉印度內政，分裂印度必粉身碎骨

阿爽會回番佢咩

以支矛攻支盾

以支之矛攻支之盾

自古以來

印度佬「不容許外部勢力對我國內政說三道四，一切試圖分裂本國國土完整的邪惡陰謀必會粉身碎骨」

說三道四

打過咪知囉

Connect

一陣又去邊界玩掟石仔

好撚絕

印度內政 不容外國說三道四

毛漢叔叔

有網友問到中國大陸未來的發展，他則說中國大陸和印度會掀起一場大規模衝突，而最後「會被印度消滅殆盡」，更說「2062年已經沒有中國大陸了」。網友對此感到非常驚訝，也有人說「可能是被自己的野心消滅的」。

英屬印度嘅地關支那叉事

關佢事咩
佢中水可以令印度企得咁硬？

係咪8國聯軍黎喇？

微博憤青叫打印度未？定又封左消息

印度內政 不容許中國說三道四

講下笑 勿認真

其實我一直都唔明點撚樣無效，非法都可以講吓，人地做撚咗究竟點無效

屌我信左